同學少年 - 邁克

同學少年 - 邁克

科大二十二歲周同學離奇墮樓，搶救五天不治逝世，新聞讀了難過得說不出話來。平日勸人節哀順變接近條件反射，這次清醒覺得那四個字完全用不着，因為憤怒起碼和悲傷一樣多，那麼年輕的生命，莫名其妙劃上休止符，可以不追究到底嗎？六月以來，太多參加運動的大好青少年「無可疑」離世了，有名有姓的無名無姓的，成為浮屍的從高空墮下的，數不盡的燦爛明天忽然消失無蹤，屬於他們的太陽不再升起來，順這樣的變，豈不是等於將冤案懸案視作等閒，麻木地混淆過日子？包容甚至縱容合法暴力的冷血政府，此回破例由發言人表示惋惜，「對他的家人致以深切慰問」，不是貓哭老鼠是什麼，對不起，就算普通話講得熟極而流，閣下也不可能是葛優鞏俐姜文或者章子怡，膚淺的假慈悲表演，絕對掩蓋不了歹毒本色。否認曾經進入事發地點遭踢爆講大話的警方，改口補鑊當然是笑話，負責鎮壓哀悼者的紀律部隊還高呼「今晚開香檳慶祝」，究竟什麼顏色的object生性殘酷若此，有人可以告訴我嗎？

那邊廂，霸佔寶貴病房床位的皮外傷議員繼續做政治騷，大概祖墳被毀壞了風水吧，左看右看都令人想起陳水扁的襲擊事件煲極不獲同情，與其和違規逼爆房的夥伴selfie企圖搶眼球，盞博得口痕友嘲諷「咁多人死唔見佢死」，倒不如來個神奇康復，積極控告良心同僚誹謗黑社會，大家都等着看元朗白衣人魚貫上庭和他割席的好戲哩，龜縮在醫院哼哼唧唧成何體統，叻嘅話，學呆霸王薛蟠「兩個蒼蠅嗡嗡嗡」吖！

邁克
電郵 :heartsociety2@gmail.com